---
title: 'AdBlock Spotify'
date: '2020-07-07 09:23:00'
description: 'La comunidad genero un "complemento" que nos permite utilizar Spotify sin nececidad de escuchar la molesta publicidad'
type: 'aplicaciones'
tags: ["spotify","ads","block","adsblock","app","deb"]
category: ["Aplicaciones"]
img: 'https://planetawindows.com/wp-content/uploads/2016/09/V%C3%ADdeo-43-1200x675.jpg'
authors: ["PatoJAD"]
---



Muchos de nosotros usamos diferentes reproductores de música, y algunos de nosotros incluso usamos servicios de música online, en este caso vamos a hablar de una en específico: **Spotify**, un servicio de música online que cuenta con una versión Free la cual nos permite escuchar música *100% gratis* con unas publicidades que suelen ser tolerables al inicio pero cada vez son más invasivas…




## Una comunidad que no quiere Publicidad



La comunidad **no quiere publicidad** cuando escucha música. Y como siempre la comunidad encuentra la forma de obtener lo que quiere. Y en esta solución que ofrecemos hoy es nada más ni nada menos que un filtro que bloquea la publicidad en el momento de su obtención.




## Instalación



La instalación de este *“complemento”* como nos marcan en su README se realiza mediante la compilación del mismo, lo cual suena realmente más difícil de lo que es, bastará con correr algunos comandos. Sin embargo, **nosotros armamos un deb** para simplificar un poco la instalación. El mismo lo pueden descargar a continuación.


{{< link url="https://www.mediafire.com/file/ag5vyxovkv53f15/spotify-adblock_1-PatoJAD_amd64.deb/file" text="Descargar en formato DEB" >}}



## Cómo utilizarlo



Se puede utilizar simplemente con la línea de comandos, o terminal, o shell. Recuerden que esto se utiliza teniendo instalado Spotify y desde la terminal lo podemos hacer con el siguiente comando:



    LD_PRELOAD=/usr/local/lib/spotify-adblock.so spotify



Sin embargo, es molesto cada vez que queramos usarlo tener que ejecutar este comando por lo cual podemos, por única vez, armar este archivo que nos permite generar un lanzador en nuestro menú, que nos permite ejecutar todo esto desde un simple botón.



    nano ~/.local/share/applications/spotify-adblock.desktop



Y dentro de ese archivo que creamos debemos poner lo siguiente.



    [Desktop Entry]
    Type=Application
    Name=Spotify (PatoJAD)
    GenericName=Music Player
    Icon=spotify-client
    TryExec=spotify
    Exec=env LD_PRELOAD=/usr/local/lib/spotify-adblock.so spotify %U
    Terminal=false
    MimeType=x-scheme-handler/spotify;
    Categories=Audio;Music;Player;AudioVideo;
    StartupWMClass=spotify



Es posible que ni bien después de crearlo no aparezca en el menú esto puede llegar a demorar unos minutos (Hasta que se refresque  o se reinicie) sin embargo obtendremos dentro del menú un nuevo “Spotify” que inicia con el bloqueador de una




---



Recorda **apoyarnos** en nuestras redes para poder seguir adelante con todo lo que implica PatoJAD es un proyecto que poco a poco crece e intenta estar al lado de todos de los usuarios dándoles dia a dia herramientas o funcionalidades. Mostranos tu apoyo con pequeños gestos, desactivando el bloqueador de anuncios, apoyándonos en las redes sociales, donando o compartiendo el contenido, esto solo es posible gracias a cada lector y cada persona que demuestra su agradecimiento
